\section{Sviluppo libreria}
\begin{frame}
  \frametitle{Gradle}
  Sistema di compilazione automatica per software \\
  Supporta lo scaricamento e la configurazione automatica delle dipendenze \\
  Oramai standard per la costruzione di applicazioni in ambiente Android
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Struttura}
  Un progetto Android composta di uno o più  moduli \\
  Ogni modulo può rappresentare un app o una libreria \\
  Una libreria può essere specificata come dipendenza di altri moduli \\
  \begin{block}{Contenuti}
    Rispetto ad una semplice libreria Java (in formato \textbf{JAR}) può
    contenere risorse condivise (e.g. layout o drawable) o file di manifest ad
    uso dei componenti della libreria.
  \end{block}
\end{frame}
\begin{subsection}{Creazione}
\begin{frame}
  \frametitle{Creazione}
  Un modulo libreria può essere creato in due modi: \\
  \begin{itemize}
    \item creando un nuovo modulo nel progetto di un app
    \item convertendo un modulo app esistente
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Aggiunta modulo}
  Seleziona \textbf{File > New > New Module} \\
  \includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{../images/newmodule.png}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Aggiunta modulo}
  Specificare per un modulo libreria:
  \begin{itemize}
    \item Nome libreria
    \item Nome modulo
    \item Nome package
    \item Versione minima API compatibile
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  {Conversione modulo}
  \begin{itemize}
    \item Apri il file \verb|build.gradle| relativo al modulo da convertire
    \item Cancella la riga che definisce \verb|applicationId|
    \item Sostituisci la riga \\
      \begin{verbatim}
apply plugin: 'com.android.application'
      \end{verbatim}
      con questa \\
      \begin{verbatim}
apply plugin: 'com.android.library'
      \end{verbatim}
  \end{itemize}
\end{frame}
\end{subsection}

